法律意見：可由人大重劃香港邊界解高鐵爭議

高鐵香港段「一地兩檢」方案暫未出爐，但有報道引述消息指，兩地已就「一地兩檢」達共識，在高鐵西九龍總站內劃出內地管轄專區，全面行使內地司法管轄權。報道又引述法律界人士建議，可「由人大常委會重劃香港特區的邊界」，以解決法律問題。

《星島日報》報道，港府已同意在高鐵西九龍總站內劃出內地管轄專區，規定香港法律在專區內並不適用，交由內地管轄，而有關專區包括西九龍總站內的內地出入境管制區、月台及車廂，香港境內高鐵沿線路軌則仍由香港法律管轄。

報道指，有關安排將 會由「雙邊立法」實施，即由本港立法會及人大常委會分別進行立法。

至於有質疑把香港部分分割出來受制內地法律司法管轄權，並不附合《基本法》，報道引述法律界人士建議，可「由人大常委會重劃香港特區的邊界，將高鐵站內的內地管轄專區劃出香港特區的邊界之外」，即不用實施香港法律。

報道另引述全國政協常委唐英年指，「一地兩檢」與高鐵不可分割，直言「如果兩地兩檢，不如唔好做高鐵」。他又呼籲市民相信政府。

一國一制算鳩數啦

劃曬成個香港做深圳

起之前, 已經話左冇可能一地兩檢.
政府死都話要起, 起左後就搞掂.
搞掂既方法,原來就係割地.

我做我大事 我話我話事
隨時能翻天覆雨一次 風聲吹過我先知

原來解決方法就係支那話乜就乜
食屎口廿

廣東省香港市

今日割五城 明日割十城

唔怪得呢排死嘈，話中英聯合聲會過期

原來要直接割裂香港，將西九地區，直接廢除基本法

九龍半島及新界永久割讓

係喎
到時睇大陸仆街

即係又釋法

割都未係最大問題
最大問題係又搵人大干預
等同主動放棄自治權
仲要係為咗繞過基本法
講o既人居心叵測

深圳市香港區

除政府總部外, 港九新界全部劃為中國管轄區.

而家佢唔係要釋法, 佢係要修改.

又要想基本法借香港過橋扮兩制呃外資值但又想完全控制
食屎啦支那
不如廢左一國兩制佢
到時睇下你堆支那人民廢紙有冇人要？

深圳市羅湖區香港街道辦

二十年前已經割半個後海灣

佢用淫大去攪基本法，迫香港法院硬食（同上次宣誓單野一樣）。

但今次變相將ＨＫＳＡＲ地域割裂，應該同中英聯合聲明有衝突（令西九部份地區冇基本法保護，失去五十年不變承諾）。

英國應該有理據屌佢老母啦

索性建議美國取消香港政策

大富翁任揀

下次要埋中環

索性廢除一國兩制一了百了啦屌

人大可重劃一國兩制範圍

由個仆街董收order推所謂的高官問責制已知死得，就係知比你地公務員做阿頭點會過到呢d政策，緊係搵自己隻狗做啦，而家鍾意點就點，割地？easy

林鄭拒證實是否已就一地兩檢達共識

有報道指，政府與內地已就高鐵一地兩檢方案達成共識，會將西九站、月台及車廂劃為內地管轄區，林鄭月娥不願證實報道，表示希望有全面方案再作解說。

點解唔將全香港劃做內地管轄區

一國兩制wo......
97 後已經無實行過la,
你地港豬唔撚係仲信呀？

所謂「法律意見」，「消息人士」，「專家稱」
其實都係支那狗自己講

一國一制 深港人

你地其實嗌咩呢？幾先前"先一國後兩制"果刻已經表明左一國兩制收左皮嫁啦。

出街打又唔見多人，攪幾年仲未開始搵錢移民？

割晒全個九龍新界
到時就係我哋港島人上位的機會

姐係基本法廢嘅

得罪問句

全個車站路軌連列車都劃做香港範圍

而只劃定一個區比公安做出入境工作

好似機場禁區咁

所有法例跟香港

咁有乜法律相關既問題 ？

港共開始推行新政策模糊港中邊界

信大陸
港柒抵死喇

抵死喇報應喇

自奄

人大自己本身就係爭議

飛機同火車有得比？
英法eurostar係上車之前已經要過晒兩邊關
邊有人去到先過
中間有人跳車非法入境點算

喇 如果割完地 唔駛比高鐵建築同營運費 你制唔制先

我成日都同D 5/6/70後講 (包埋我阿媽) 真係咁支持大陸嘅 小心你個男友老公番大陸
到時你喊都無謂呀

利申: 單親家庭長大因為老豆上大陸想包二奶

英國:一國一制運作良好

根本中共話中英聯合聲明係歷史文件, 英國佬要出聲既話已經可以出聲啦, 咁佢有冇出聲?

咪出咗 雖然無實際行動
啱啱出冊？

唐英年條賤種當年俾人恰到上心口

唔好傻啦
支那本質就係貪
不如你話如果支那唔貪污啊笨

咁到時係咪只要d愛國人士推我入去大陸管制區，入面d公安咪可以拉人返上去囉？

呢招絕哦！23條都唔使立法就可以拉9人，判你叛國！

唔怪得死都要起膠鐵啦！原來可以做23立法嘅後備！

689政協係幫黨做到野哦

屌
咁只係香港入境海關check,大陸入境海關唔好撚check lor

五毛手法

其實都唔洗討論D咩啦, 佢提出呢個方案, 你地唔讚成咪人大釋法囉, easy job

其實都係好事，尤其對新界居民嚟講，而家元朗天水圍其實大片靚地生草，但望住對面深圳成個紐約咁。深港融合，到時真係

以前公務員做司局長都一樣，行政長官下令就要做嫁啦。

索性拆關
一國一制

又要攞香港聲譽，但又想行中國套法律

共產黨令外商撤資->經濟衰退->搞亂香港

慶祝
香港陷落

不嬲個龍門都喺人大度，仲話想2047後多啲自主權

香港人唔係一早講咗話唔好做

要重劃邊界只要修改國務令，唔使經過人大，之前澳門增加水域都係用國務令。

香港支離破碎

咁不如將香港邊界劃到得一蚊銀咁細，咁唔唔會再有誇境執法問題囉

又一單政府話點就點香港人從來無選擇

港島人而家已經係香港一等公民，九龍二等，新界三等

新界應該歸深圳，然後發展。唔應該俾香港政府只發展港島九龍，將新界放係度生草，或者只起住宅變集中營咁。

其實可以增加返香港的面積，譬如將港島以南相同面積的海域，劃俾香港，將新界劃歸深圳。

咪住，個站邊撚個俾錢起？

將新界劃俾深圳. 第一批反對, 一定係班要槍有槍要炮有炮既愛國圍村佬

到時自然有解決方法，其實D地一樣可以保值同咁貴

屌你老母笑撚死我
依啲叫法律意見